Comandos VIM:
    Manipulacion de archivos/ carpetas dentro de nvim:
        % --> creamos archivo
        D --> borramos carpeta/archivo
        d --> nuevo directorio
	Command mode:

		: -> cmd line
		d <num> d : corta linea
		y<num>y : pega en linea
		:/texto : buscar texto
			n : adelante
			N : Atras
	
	Normal mode:
	
		Dividir ventanas:
			ctrl + w - jklh : moverse entre ventanas
			ctrl + w - v : division vertical
			ctrl + w - s : division horizontal
			ctrl + w - +-<>= : aumentar , disminuir , igualar tama単o de ventanas
			
		Space + e : atras archivos/directorio
		Space + f + f : Buscar archivo
		p : pega abajo
		P : pega linea arriba
		y : copia
		yy : copia linea
		u : deshacer cambio
		ctrl + r : volver al cambio
		gg : mover al inicio
		G : mover al final
		wa : guardar todos los archivos
		0 : principio de linea
		$ : final de linea
		e : fin palabra
		ge | B : devolverse e
		w : inicio palabra
		ctrl + D : mitad de pantalla
		shift + { : saltamos entre llaves
		
	Insert mode:

		A : barra adelante (normal to insert)
		i : barra atras (normal to insert)
		r : replace (normal to insert)
		C : borra (normal to insert)
		o : crea linea abajo (normal to insert)
		O : crea linea arriba (normal to insert)
		ctrl + w : borra ultima palabra
		ctrl + u : borra toda la linea

	Visual mode:
		
		shift + v : v-line mode
		ctrl + v : v-block mode
			shift + i : manda al inicio --> escribimos en todo el bloque
		d : borrar selecion
		c : cambiar seleccionado (visual to insert)
		cc : cambiar toda la linea
		
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

HarleyLara:

	Config / Base.lua:
		----> ver lo de copypaste con portapapeles
		leader key : space
		buscar palabras : (modo comando) /palabra --> esc desactiva coincidencias
		diagnosticos : 
			Previo : [d
			Siguiente: ]d
			Mostrar lista : space +  e
			Quick fix : space + q
			

	Keybindings / Keymaps.lua:
		
		leader key : space
		atras : leader + e
		cargar archivo lua: '' (dos comillas seguidas)
		replace : leader + s
		move selection (modo visual) : ctrl + j (abajo) , ctrl + k (arriba)
		move screen (modo normal): ctrl + u (arriba) , ctrl + d (abajo)  --> los dos + zz centra pantalla en linea actual
	
Plugins:
	Init: colorscheme , vimtex , markdown preview.

	autopairs : para poner parentesis juntos , tambien esta autotag para <> de html o xml
	
	Comment : Comentar lineas:
		comentar/descomentar (n-mode) : gcc --> linea actual
		"" (v-mode) : gc --> lineas seleccionadas
		"" (n-mode) : gbc --> bloques ({})
	
	Harpoon: Lista de archivos marcados
		A単adir a lista : space + ha
		Abrir lista : space + hl
		Navegar por lista : space + 1..6
		
	
	Lsp:
		ver documentacion : shift + K
		ir a la definicion : gd
		ir a la referencia : gr
		ir a la implementacion : gI
		type definition : space + d
		document symbols :  space + ds
		Rename : space + rn
		code action : space + ca
		go to declaration : gD
	
	Ros: Desactivado
	
	Telescope : 
		Buscar archivos : space + ff
		Buscar dentro del directorio : ctrl + f
		Buscar ayudas : space + hh
		Buscar citas 多? : space + fz --> saque insta
		Buscar dotfiles 多? : space + fd
	
	Cmp : 
		Navegar entre recomendaciones : ctrl + k (previo), ctrl + j (siguiente)
		desplazar documentacion : ctrl + b ,ctrl + f 
		iniciar autocompletacion : ctrl + space
		aborta autocompletacion : ctrl + e
		acepta " : CR
		
	Fugitive | Neogit : 
		Neogit open : space + g
	
	Lualine : barra de abajo en nvim
	
	Surround : Poner texto seleccionado en parentesis, comillas, etc.
		Funcionamieto : shift + s + " o ( o '
	
	Treesitter : Indentacion precisa, soporte para lenguajes y resaltado de syntaxis
	 		
    Copilot-Chat: Chat de IA
        Iniciar chat: space + cc
        Enviar mensaje: enter
        Cancelar chat: esc
        Navegar mensajes: ctrl + j (siguiente), ctrl + k (anterior)
        Aceptar sugerencia: tab
        Rechazar sugerencia: ctrl + c
